【文宣】藍絲親戚谷睇完幾篇文突然轉晒風向

（代朋友post）
本身親戚group大部份都係藍絲黎，今日突然有親戚send咗兩套煽情洋蔥飛機文岀黎之後，突然成個谷風向轉晒
連老竇今日無啦啦都pm我話明多咗 平時同佢講幾多道理都唔夠一篇文黎⋯⋯
有冇巴絲寫多幾篇飛機文send去做文宣

【一個普通師奶的分享】(我睇睇下忍唔住流眼淚)

《吃了2000個催淚彈的一代》

我係一個普通師奶，由同情學生開始不知不覺愈企愈前、愈留愈夜，亦因此有不少機會同所謂「山區兒童」傾下偈，發覺除了「飢荒」之外，「瘟疫」問題亦正在蔓延──催淚彈副作用不斷侵蝕年輕人的身體──他們身受其害，心知肚明，但仍然選擇無畏無懼，勇往直前。

師奶唔知可以點幫到佢地，只好講出來，希望有高人可以指點。

***
最初留意到呢件事，係師奶捉左一個剛考完DSE、面色蒼白瘦削的飢荒兒童去食飯。食到一半，兒童忽然肚痛，抱住個肚走左去廁所。回來後，卻若無其事，大啖大啖咁照食。

師奶即時阿媽上身：「肚痛唔好再食炸嘢啦！」

兒童笑笑口：「無事無事，次次出完街(抗爭)，第二日都會肚痛。」

當時，師奶還以為他們只是忙於抗爭，食無定時，搞到腸胃唔好，只係囉囉嗦嗦咁叫佢地記得食飯、瞓覺，將啲Gear分配比朋友仔，大家保護好自己.......

(唔好問我點解要比GEAR佢地，亦唔好講什麼比GEAR等於鼓勵佢地去衝──大家心照，沒有大人的所謂支援，佢地都會照衝，分別只係我地企喺後面，佢地就不會孤軍作戰；我地提供GEAR，佢地就不至於赤身擋子彈。)

***
第二日，師奶又同另一個又係瘦到條籐咁的山區兒童開餐。兒童被政見不同的家長趕出家門，滿腹辛酸，師奶又阿媽上身同佢傾心事。

傾下傾下，兒童反過來哦返師奶：「Auntie，你留咁夜記得戴口罩面具，啲煙好毒架！」說罷拉起T恤露出背脊──Oh my God！滿滿的紅疹紅斑──「唔係濕疹，係食得煙多，我啲Friend都係咁。」

好心痛，唔知應該講乜好，又幫佢地唔到。一股無力感與內疚感湧來，卻什麼也做不了，只能不斷叫佢保護自己，記得戴口罩，Filter吃緊我會幫手撲，唔好傷身......

***
如是者，食飯吹水多了，開始發覺小朋友普遍病容，憔悴蒼白、有氣無力──不要同我爭拗，話佢地根本大把氣力去搞抗爭，因為那是鋼鐵意志，已經超過肉體本身。

某天，同一個First Aid少女傾偈(唔好咁天真，以為真係有大量正規急救員喺度Standby，少女都只係一個中學生咋！)，終於得到證實──這是一個普遍的現象！
「係呀，個個都係咁，尤其前線果班下下食到應，當刻還好，第二日就又屙又嘔又暈.......」少女笑笑說，眼神帶著無奈。

「哎吔！咁點算呀！係唔係催淚彈副作用？」

少女苦笑點頭，隔著防毒面具，聲細如蚊：「無咩可以點，都要上前線架！」

「快啲叫佢地去睇醫生啦！」

「佢地唔睇架，驚比醫生篤灰.......同埋有啲都無乜錢......」

話口未完，爆炸聲響起，又是另一波的催淚彈，本來已倦得只有半條人命的少女立時彈跳起來，回頭拋下一句：「Auntie你快啲走，唔好比煙薰到。」急急腳冒著毒煙往前線跑去，焚身以火。

那一刻，師奶與身邊其他示威者一樣，滿目通紅、雙目流淚，只是不確定到底那是催淚彈，還是心太酸.......

***
師奶只是一個70後廢中，就像我們一代的廢物一樣，和平遊行了卅年六四唔知為乜，什麼也爭取不到，卻將幾代人的罪孽留給下一代。這些被稱為「暴徒」的年輕人，為公義良知無悔捨命，乖成咁老實成咁，邊忽似市儈的香港人？每次食飯我都好想鬧鬼佢地，唔好咁乖，唔好咁愛香港得唔得呀！你令我地班廢中好難受。

【這是一個快樂的故事】

尋晚睇完新聞，再一次徹夜難眠。本來諗住落街買個宵夜順便冷靜一下，行到半路喺天橋見到位著住黑衫嘅少女。見佢傾住電話行路拐下拐下咁，好自然聯想到佢之前去完邊度嚟。所以就趁目光對上一刻向佢報以微笑，佢都簡單點咗下頭回應。

意外嘅係，到我買完宵夜回程嘅時候，居然又俾我見到佢坐咗喺樓下公園嘅一張長椅上面。因為附近再冇其他人，所以我哋理所當然再有眼神接觸。當刻我下意識就問：「點解妳坐喺度唔返去嘅？」

少女聽完無奈咁搖搖頭，然後講：「我想等屋企人瞓晒先……費時又嗌交。」

「嗌交……因為夢遊完？」

「嗯。」

「咁……」雖然驚自己太多事。但諗咗諗，最後都係開口問：「妳肚唔肚餓？我啱啱買咗宵夜……有冇興趣？」

「其實……」少女尷尬一笑，「真係有少少餓。」

我哋就係咁開始一段奇妙嘅對談。行近啲睇，少女大概係二十出頭，如無意外應該係大學生。回想當年，我好似佢呢個年紀嗰陣，放暑假一定係瘋狂出去玩，或者留喺有冷氣嘅地方打機打牌，每日都過得無憂無慮。但呢刻，望住少女嘅側臉，明明係稚氣未脫，卻好似已經飽經過風霜一樣。而事實，大概都係咁。

喺我打開宵夜包裝嘅時候，少女開始娓娓道來：「其實我屋企人向來反對我出去，所以初初都係呃佢哋話去跑步。本身真係冇諗住留好耐，但去到現場就忍唔住想幫手……你知喇，現場情況咁緊張，基本上係分秒必爭，邊有時間可以覆電話喎？」

「咁都真係幾大獲……」聽到呢度，我好似已經想像到佢屋企人嘅反應。

「冇事冇事，我已經覆返佢哋喇。只係唔想面對面嘈，所以先喺呢度坐陣……」

「咁妳隻腳……點解會整親嘅？」

「哦，頭先班速龍好似癲咗咁衝埋嚟見人就打。我喺後排轉身走嘅時候唔小心扭咗一扭。其實唔算好嚴重，但為咗唔想成為負累，所以就提早走咗……」

「我睇直播都見到呢個畫面，好彩當時冇人踩人咋……」

「但唔少前線手足都俾人拉咗。」講到呢度，少女雙眼不禁泛起淚光，睇得出佢係非常自責。

但呢份自責同無力感根本係非戰之罪。當對方已經係殺紅咗眼，瘋狂咁用催淚彈、橡膠子彈同海棉彈嘅時候，示威者根本就只可以挨打。

之後係短暫嘅沉默。我哋兩個一邊慢慢咁食、一邊喺度睇網上面嘅直播同片段。當我哋睇到天水圍嘅一眾街坊團結一致咁鬧走守喺地鐵站嘅警察嘅時候，少女難得咁咧嘴一笑，繼而感觸咁講：

「雖然唔知成件事之後會點發展，但我始終深信呢個係快樂嘅故事。」

「吓？」我聽完有啲錯愕。

明明現況已經係黑暗到極點、絕望到冇得更絕望，同「快樂」兩字根本係沾唔上邊。

「我唔係指呢一刻。」大概係注意到我嘅反應，少女嘗試解釋清楚：「我係講緊將來，好耐好耐之後──當我同自己嘅仔女，或者子孫提返呢件事嘅時候，一定係一個快樂嘅故事。」

跟住，佢就好似如數家珍一樣，開始講返呢個半月「見證」過嘅事。

「我喺一連串嘅示威同抗爭行動，見到香港人堅韌不屈嘅勇氣。對住強權同警察嘅濫暴，我哋依然絕不退縮。」

「記唔記得立法會齊上齊落單嘢？我喺嗰一刻，見識到真真正正嘅人性光輝。」

「當然仲有連儂牆，只要一叫幫手就有八方支援，我見到香港人嘅齊心同創意。」

「到沙田嗰日，我喺現場睇住班街坊向我哋投物資、到夜晚佢哋又一齊鬧走警察。嗰日，我終於體會到乜嘢係鄰里街坊之間嘅人情味。」

「然後到今晚，我又見到有手足幫助受到催淚彈影響嘅途人……明明自己都未必顧得掂，但佢哋都係選擇幫人先。」

「新城市廣場嗰晚，都係有發生過類似嘅事。」我終於忍唔住插嘴：「唔知由幾時開始，示威者先變咗幫人嘅一方。」

「嗯……呢五十日，我就好似上咗一堂好寶貴嘅課。雖然香港人真係失去咗好多，但喺呢場運動裡面，我哋都搵返好多過去已經忘記咗嘅嘢。而我肯定我哋最後會贏，咁將來……對下一代嚟講，呢個就會係快樂嘅故事。」少女用勇敢而又堅定嘅眼神講。

當少女啟程返去嘅時候，我望住佢纖細嘅背影，彷彿可以見到一個巨大嘅決心。呢種對未來嘅盼望，係由整整一代人親手築成，堅不可摧。

然後，作為一個作者嘅老毛病。我當時亦都不自禁咁想像到一個畫面──見到未來嘅少女，指住播緊過去示威片段嘅電視，自豪咁同自己嘅女講：「妳睇下，媽媽當年係有份企喺嗰度，為香港人嘅自由而戰。」

今日，我哋依然會憤怒、仍然會悲傷、不時會沮喪。

但我哋只係將快樂暫時儲起，留喺勝利之後，再好好開懷大笑一場。

香港人加油。

五大訴求，缺一不可。

d文

有少少假
but appreciated

要對付藍絲一定要超煽情極誇張既劇情

佢地好受呢d廉價煽情

係d文筆太好

還好啦, 都唔使太多文筆, 又易寫

push

大家周圍forward
btw sd多d黎

有少少真

真係如有雷同實屬巧合

呢篇我都睇到喊左喎
我都想下一代有快樂既將來…

會唔會太長？
佢地邊有耐性睇咁多字

Share出去

呢d文要多寫、多係whatsapp到分享!
中、老年人好by的

唔同文宣有唔同對象，有啲文盲鍾意睇長輩圖，有啲感性嘅鍾意睇呢類小品，有啲懶醒嘅鍾意睇陰謀論，樣樣都要有

已經唔諗下一代, 唔想生仔

我冇嘢講

推你

大家要copy n paste n send!!!
身體力行！！！

第一篇ok
第二篇太長